Face ID 面部辨識有漏洞 13 歲以下兒童有可能繞過 Face ID 的保護

自從 iPhone X 在 2017 年推出後，Apple 就開始在旗艦 iPhone 型號以 Face ID 面容辨識技術，取代以往的 Touch ID 指紋辨識技術。早前韓國就發生了一宗與 Face ID 被誤用的事件，一名使用 iPhone X 的父親因此「被消費」了近 1,000 萬韓圜（約 67,561 港元）。

該名父親金先生讓就讀小學四年班的兒子使用自己的 iPhone X，結果兒子的臉成功通過 iPhone X 的 Face ID 認證，在 App Store 購買了大量遊戲物品。在接受韓國 JTBC 電視台的新聞訪問時，金先生表示發現信用卡有接近 1,000 萬韓圜的海外簽帳消費，仔細檢查後發現是兒子購買遊戲的支出。

金先生指自己利用 Face ID 鎖定 iPhone，但系統卻將兒子的臉誤當成他的臉，將手機解鎖和認證消費。他嘗試向 Apple 以求退款，但不得要領。韓國電視台表示，類似個案在 2017 年 iPhone X 推出後亦曾經在美國發生，Apple 之後在官網新增風險提示，指跟 iPhone 用戶長相相似的 13 歲以下兒童，有可能繞過 Face ID 的保護。

來源：JTBC

Fake news.
ios好安全 apple冇奶共

自己課咗金想退錢下話

但係Pixel效能好廢喎

Google Pixel 4 XL vs. iPhone 11 Pro Max 實際應用速度測試，Pixel大敗

idog做咩off topic

類似個案在 2017 年 iPhone X 推出後亦曾經在美國發生，Apple 之後在官網新增風險提示，指跟 iPhone 用戶長相相似的 13 歲以下兒童，有可能繞過 Face ID 的保護。

官方確認嘅風險

我踩apple多過android，點idog法？
唔信你問下手機台Apple精神CEO&股東

佢應該冇睇條片

算啦
間接證明起碼個仔真係你既

一陣個仔用極都解鎖唔到個陣
就唔係5萬幾蚊可以解決到既事黎架啦

Face ID唔係其他人用得多pin解鎖就會記住埋佢個樣咩?

大家可以叫自己個"仔" 試下

用家問題
唔用face id就好安全

俾返指紋解我地啦

Face id得個型字，用落都係 touch id方便啲
反而macbook/ipad 用 face id就堅實用

會有咁嘅「誤會」好正常姐
因為佢都係同你一樣睇咗對方立場先 唔同立場咪label人囉 大家都係小學雞唔好爭啦

你連apple奶共都洗到地，慳啲啦

真係？
唔怪得我最近戴口罩成日用pin unlock
之後突然發現戴住口罩都unlock到

可能你唔係好明個分別

我笑pixel針對佢作為pixel打手，但佢亦都唔怕認

最好笑係某啲人無腦洗地仲要立貞節牌坊

都可以證明個仔真係佢既

好撚應棍